<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="cycle_item_1">
       <![CDATA[ Цикл в программировании используется для многократного повторения определенного фрагмента кода.<br>
        В Java существует 3 оператора цикла: <b>for, while, do-while</b>.]]>
    </string>

    <string name="cycle_item_2">
      <![CDATA[  При использовании конструкции <b>for</b> заранее известно, сколько раз необходимо осуществить повторение.<br><br>

       <b> Инициализация</b> — первый параметр, который содержит переменную и ее начальное значение.<br>
        С помощью этой переменной будет подсчитываться количество повторений цикла.<br><br>

        <b>Условие</b> — второй параметр, содержит некоторое логическое выражение — условие при котором будет выполняться цикл.<br><br>

        <b>Итерация</b> — третий параметр, выражение, изменяющее переменную (заданную в инициализации) после каждого шага цикла.<br>
        Изменение происходит только в случае выполнения условия.<br>Итерация <b>i++</b> — увеличение переменной на единицу.<br>
        Также для итерации часто используется уменьшение переменной на единицу.]]>
    </string>

    <string name="cycle_item_3">
      <![CDATA[   При использовании конструкций <b>while</b> повторения будут происходить до тех пор, пока выполняется некоторое условие.<br><br>

        Конструкция <b>while</b> выполняет выражение в фигурных скобках до тех пор, пока параметр логическое_выражение  имеет истинное значение (true).<br>
        Этот параметр является условием выполнения цикла.<br><br>

        Истинность логического  выражения (условия) проверяется перед каждым шагом цикла, в том числе и перед первым.<br>
        While так же называют оператором предусловия.]]>

    </string>
    <string name="cycle_item_4">
      <![CDATA[   При использовании конструкций <b>do-while</b> повторения будут происходить до тех пор, пока выполняется некоторое условие.<br><br>

        Тело цикла выполняется перед проверкой условия.<br> Впоследствии, тело цикла повторится в случае, если логическое_выражение было истинно.<br>
        Оператор <b>do-while</b>  удобно применять, если некоторые действия необходимо выполнить, по крайней мере, один раз, а их повторение
        будет зависеть от условия.]]>
    </string>
    <string name="cycle_item_5">
       <![CDATA[  Выполнение цикла можно прервать, если внутри тела цикла вызвать оператор break.<br>
        После выполнения оператора <b>break</b> произойдет моментальный выход из цикла <b>(не будет окончена даже текущая итерация)</b>.<br>
        Управление передастся оператору, следующему за циклом.]]>
    </string>
</resources>