<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="oper_item_1">
       <![CDATA[ В логическом выражении могут использоваться следующие логические операторы: <br><br>
       1)<b>==</b><br>
        2)<b> != </b> <br>
        3)<b> <= </b> <br>
        4)<b> >= </b> <br>
        5)<b> <= </b> <br>
        6)<b> = </b> <br>
         7)<b> && </b> <br>
         8)<b> || </b> <br> ]]>
    </string>

    <string name="oper_item_2">
 <![CDATA[Оператор == работает иначе на объектных типах данных, нежели на примитивных.<br><br>
        Когда мы используем объекты и хотим проверить их равенство, то оператор<b> == </b> укажет нам лишь на то,
        являются ли объекты одними и теми же или нет. Если же необходимо проверить логическое равенство объектов,
        то следует использовать метод <b>equals</b>.]]>
    </string>

    <string name="oper_item_3">
        <![CDATA[Еcли логическое выражение в скобках правдиво, то выполняется , блок кода в фигурных скобках <b>{} после if.</b><br><br>
        Если логическое выражение принимает значение false,<b> то ничего не происходит</b>.]]>
    </string>
    <string name="oper_item_4">
        <![CDATA[Конструкция <b>if-else</b> отличается от предыдущей тем, что если логическое выражение в круглых скобках принимает значение false,
        то выполняется блок кода, находящийся в фигурных скобках после ключевого слова<b> else</b>]]>
    </string>
    <string name="oper_item_5">
        <![CDATA[Условный оператор <b>switch — case</b> удобен в тех случаях, когда количество вариантов очень много и писать для каждого <b>if-else</b> очень долго.<br><br>
        Switch работает с такими примитивными типами данных как:<b> byte, short, char, и int</b>. Также с типами <b>Enum</b>, <b> классом String </b>и несколькими специальными классами-оболочками примитивных типов:<b> Character, Byte, Short, Integer</b>.<br><br>

        Выражение в круглых скобках после <b>switch</b> сравнивается со значениями, указанными после слова <b>case</b>, и, в случае совпадения,
        управление  передается соответствующему блоку кода.<br> Если выражение не совпадает ни с одним вариантом <b>case</b>, то управление
        передается блоку <b>default</b>, который не является обязательным. После выполнения соответствующего блока, оператор<b> break</b> вызывает
        завершение выполнения оператора <b>switch</b>. <br><br>Если break отсутствует, то управление передается  следующему блоку за только что выполненным.]]>
    </string>
</resources>